{
    "question": "sebuah taman berbentuk persegi panjang luasnya 600 m\u00b2. jika taman tersebut di gambar dengan skala 1 : 200 maka luas pada gambar adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalo gak salah sih 12",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-a-n-1-b-ten-448",
            "question": "Pola bilangan ganjil \u00a0    bentuk umum Un = a + ( n-1) b \u00a0 \u00a0\u00a0\r\n\r\ntentukan suku n \u00a0=\r\n\r\n1) 7,13,,19,25,31,...\r\n2) 50,41,38,32,...\r\n3)\u00a012,7,2,-3,-8,...\r\n\r\n*jwbnnya pakai rumus dan cara ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.) a = 7<br>b = 6<br>Un<span> = a + ( n-1) b <br></span><span>Un = 7+ (n-1)6<br></span><span><span>Un = </span>7+6n-6<br></span><span>Un =6n+1<br>3.) a= 12<br>b= -5</span><br>Un = a + ( n-1) b <br>Un<span> =</span> 12+ (n-1)-5<br>Un= 12 - 5n + 5<br>Un= 17-5n<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahi-sebuah-segitiga-abc-dengan-besar-salah-satu-sudutnya-18-189",
            "question": "Diketahi sebuah segitiga ABC dengan besar salah satu sudutnya 18, segitiga apakah ABC itu? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang salah satu sudutnya itu 18 adalah segitiga lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-keliling-itu-apa-605",
            "question": "Rumus keliling itu apa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini rumus kelilingnya apa ?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus untuk mencari keliling bagi bangun datar atau bangun ruang. rumus keliling itu berbeda - beda angka, tergantung\u00a0 dengan bangun datar atau bangun ruang yang akan di hitung keliling nya. (rumus keliling beda angka dengan rumus luas) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nyatakan-himp-berikut-dgn-kata-kata-dan-notasi-pembentuk-himpunan-538",
            "question": "Nyatakan himp berikut dgn kata kata dan notasi pembentuk himpunan A= {1,3,5,7} B= {0,3,6,9,12,15}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A : {x|1\u2264x\u22647, x\u00a0\u2208 P}<br>b : {x|0\u2264x\u226415, x\u00a0\u2208 bilangan bulat\u00a0kelipatan 3}<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A = {\u00a0<em>x | x</em>, <em>x</em> adalah bilangan ganjil \u00a0yang kurang dari 9\u00a0}<br>B = {\u00a0<em>x | x</em>,\u00a0<em>x</em> adalah bilangan bilangan cacah\u00a0kelipatan 3 yang kurang dari 18 }<br><br>Insya Allah jawaban ini benar. Amin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5pak-indra-membeli-2-jenis-kopi-ia-membeli-10-kg-jenis-kopi-a-dg-572",
            "question": "5Pak Indra membeli 2 jenis kopi. Ia membeli 10 kg jenis kopi A dg harga Rp10.000 per kg &amp;15 kg jemis kopi dengan harga Rp12.000 per kg. Pak Indra mencampur kedua kopi tersebut dan akan dijual lagi . Jika Pak Indra menginginkan kentungan sebesar 25% , tentukan haraga jual kopi campuran per kg .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di campur = ditambahkan<br>maka 10kg + 15 kg = (10 x 10.000) + (15 x 12.000)<br>25kg = 100.000 + 180.000<br>25kg = 280.000<br>untung 25%. maka 25 / 100 x 280.000 = 70.000<br>maka 280.000 + 70.000 = 350.000<br>harga per kilo = 350.000 \u00f7 25 kg<br>= 14.000 /kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jenis 1 =10 x 10000 = 100000<br>jenis 2 =15 x 12000 = 180000<br><br>jenis 1 n 2 = 10000 + 180000 =190000<br>190000x 25 % =47500<br>= selanjutnya aq gak tau<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-tembereng-amp-apotema-pada-lingkaran-896",
            "question": "Cara Mencari Tembereng &amp; apotema pada lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara mencari Tembereng :<br>Luas tembereng = Luas Juring \u2013 Luas Segitiga\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo apotema bisa pake konsep luas segitiga sama pythagoras<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisih-nya-adalah-4-818",
            "question": "Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisih nya adalah 40. bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel???    (tolong sekalian caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b=100<br>a-b=40<br>_________-<br>\u00a0\u00a02b=60<br>\u00a0\u00a0b = 30<br>masukaan b=30 ke persamaan 2<br>a-30=40<br>a=70",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a\u208ab=100<br>a\u208ab=40<br>________-<br>2b=60<br>b=30<br>a=30=40<br>a=70<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dpqr-dengan-panjang-sisi-pqqr15-cm-dan-pr-pq-6-685",
            "question": "Diketahui \u0394PQR dengan panjang sisi PQ=QR=15 cm dan PR : PQ = 6 : 5. Luas \u0394PQR adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PR = 6x3 = 18<br>t = triple 9, 15, 12cm<br>l = 1/2 x 12 x 15<br>=\u00a090 cm^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "caranya-segitiga-pascal-483",
            "question": "Caranya segitiga pascal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : VII (1 SMP)<br>Materi : Operasi dan Faktorisasi Bentuk Aljabar<br>Kata Kunci : aljabar, segitiga, pascal<br><br>Pembahasan :<br>Menggunakan pola bilangan segitiga Pascal untuk menjabarkan bentuk aljabar (a + b)\u207f.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u2070<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u00b9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u2074<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u2075<br>\u2191 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2191<br>Koefisien suku ke-1 \u00a0 \u00a0 \u00a0... \u00a0 Koefisien suku ke-6<br><br>Contoh :<br>(x + 3y)\u00b3 = x\u00b3 + 3.x\u00b2.3y + 3.x.(3y)\u00b2 + (3y)\u00b3 = x\u00b3 + 9x\u00b2y + 27xy\u00b2 + 27y\u00b3.<br><br>(a - 2b)\u2074 = a\u2074 + 4.a\u00b3.(-2b) + 6.a\u00b2.(-2b)\u00b2 + 4.a.(-2b)\u00b3 + (-2b)\u2074 = a\u2074 - 8a\u00b3b + 24a\u00b2b\u00b2 - 32ab\u00b3.<br><br>(-2x + 5y)\u2075 = (-2x)\u2075 + 5.(-2x)\u2074.(5y) + 10.(-2x)\u00b3.(5y)\u00b2 + 10.(-2x)\u00b2.(5y)\u00b3 + 5.(-2x).(5y)\u2074 + (5y)\u2075 = -32x\u2075 + 400x\u2074y - 2.000x\u00b3y\u00b2 + 5.000x\u00b2y\u00b3 - 6.250xy\u2074 + 3125y\u2075.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kakek-mempunyai-kebun-seluas-setengah-ha-kebun-tersebut-ditanami-383",
            "question": "Kakek mempunyai kebun seluas setengah ha.    kebun tersebut ditanami pohon rambutan seluas 14 dam dan sisanya di tanami pohon durian. berapa luas kebun kakek yang di tanami pohon durian?\r\n\r\npakek penyelesaian yaa.. pliss bantu aku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1ha = 100dam<br>1/2 ha = 50dam<br>50 - 14 = 36dam :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}